【選舉埋位】泛民欠協調，區一議席隨時大混戰

【Now新聞台】立法會提名期第六日，兩個區議會界別出現零的突破。

民主派初選出線的岑敖暉報名超級區議會，另外，由區議員互選產生的區議會第一界別，早前未有進行初選，荃灣區議員劉卓裕率先報名，但據了解，劉卓裕提交表格有資料遺漏，需要稍後補交，不過大埔區議員陳振哲已成功交表角逐區一。

區一是傳統功能界別，以往建制派佔區議會多數，議席成為了囊中物，但2019年區選變天，民主派陣營在四百多個議席中，取得超過8成議席，理論上民主派可輕易贏得席位。

但這個界別一直未協調參選人，直到日前有人籌辦選舉論壇，才爆出8名民主派有意競逐，隨時變成大混戰，當中大部分是素人或本土派，傳統政黨代表有兩位；而建制派只派民建聯深水埗區議員劉佩玉競逐。

坐擁近百名區議員的民主黨，黨員趙家賢一度表示有意競逐，但黨內最終否決派人參選，擔心外界批評「輸了黃碧雲，補回趙家賢」，加深與抗爭派的矛盾，亦避免影響到部分險峻選區的選情。政圈及後盛傳民主黨，會支持突然公布參選的工黨東區區議員麥德正，但據聞民主黨未決定投票意向，甚至不排除由區議員「自決」。

在區議會的民主陣營，佔過半的素人和本土派戰況更為激烈，政圈分析屯門區議員李家偉運用清晰抗爭路線，又集中火力向本土派拉票；亦有民主黨議員接到東區區議員仇栩欣邀約，估計她希望拉闊政治光譜。至於新民主同盟的大埔區議員任啟邦，指數十名無黨派的區議員與傳統泛民合作緊密，料票源不限於傳統政黨。

亦有政界中人指，即使民主陣營有議席優勢，但笑言8人混戰下，平均每人不足50票，少過建制派，認為有必要商議機制集中票源，避免由贏變輸。